農行賺1930億勝預期末期息每股0.18元

本周進入業績高峰期尾聲，四大行壓軸登場。農業銀行（1288）昨率先派發與業績快報一致的成績表。截至去年12月底，農行純利為1929.62億元（人民幣，下同），按年增長4.9%，勝於市場預期。擬派末期息每股0.1783元，派息比率維持30%。

資本水平方面，去年底，農行核心一級資本充足率10.63%，按年升0.25個百分點。

由於農行資本水平居四大行中偏低水平，市場擔心其或有集資壓力。農行早前已公佈將定向增發A股，集資1000億元，已釋除疑慮。農行表明，有關集資將用於補充資本金。

農行去年底撥備覆蓋率為208.37%，按年升34.97個百分點。市場關注中銀保監會將允許符合條件的商業銀行，進一步降低撥備覆蓋水平，以釋放利潤，加速處置不良資產，將有助其改善資產質素。

去年第四季大「走樣」

而該行在去年第四季，純利為329.52億元，按季跌35.9%。去年度，農行淨利息收入為4419.3億元，按年增長11%；手續費及佣金淨收入729.03億元，按年勁跌19.8%。農行稱，有關收入下降，主要是按國家金融政策，農行減免部份業務收費。截至去年底，反映農行淨收益的淨利息收益率（NIM）為2.28厘，按年升3點子；淨利差2.15%，按升5點子。

農行不良貸款總額及不良貸款率大幅「雙降」，不良餘額1940.32億元，較上年底減少；不良貸款率1.81%，較2016年底收窄56點子。

至去年底，農行總資產達21.05萬億元，較上年底增加1.48萬億元。年內，貸款增加1萬億元，增速10.3%；存款增加1.15萬億元，增速7.7%。

另外，中信銀行國際錄得稅後溢利28.1億港元，按年上升10.2%。撥備後利潤32.8億港元，上升7.7%。經營收入增加22.8%至78.7億港元，其中淨利息收入53.9億港元，上升30.7%。